---
cssclass: cjk-font-serif
tags: gaming/minecraft/derrenomo
---

# Daftar Kementerian Tata Negara

This list contains all the ministries of the Nation of Derrenomo.

Daftar ini berisi semua kementerian Negara Derrenomo.

このリストには、デレノモ国のすべての省が含まれています。

这个列表包含了德认诺莫国的所有部委。

Questo elenco contiene tutti i ministeri della Nazione di Derrenomo.

## Ministry of Central Planning and Public Works

The Ministry of Central Planning and Public Works is responsible for overseeing the planning and execution of large-scale public works projects, as well as the overall economic planning of the country. They work to ensure that resources are allocated effectively and efficiently, and that projects are completed on time and within budget. This ministry plays a crucial role in the development of Derrenomo's infrastructure and the growth of its economy.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Perencanaan Umum dan Pekerjaan Pusat

Kementerian Perencanaan Pusat dan Pekerjaan Umum bertanggung jawab untuk mengawasi perencanaan dan pelaksanaan proyek-proyek pekerjaan umum berskala besar, serta perencanaan ekonomi secara keseluruhan di negara. Mereka bekerja untuk memastikan bahwa sumber daya dialokasikan dengan efektif dan efisien, dan bahwa proyek-proyek diselesaikan tepat waktu dan sesuai anggaran. Kementerian ini memainkan peran krusial dalam pengembangan infrastruktur Derrenomo dan pertumbuhan ekonominya.

#### 日本語

> 日本語：中央計画公共事業省

中央計画公共事業省は、大規模な公共事業プロジェクトの計画と実行、また国全体の経済計画の監督を担当しています。彼らは、リソースが効果的かつ効率的に割り当てられ、プロジェクトが予算内で時間内に完了するように働きます。この省は、デレノモの基盤構造の開発と経済成長において重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：中央计划和公共工程部门

中央规划和公共工程部门负责监督大规模公共工程项目的规划和执行，以及全国的经济规划。他们致力于确保资源的有效和高效分配，以及项目按时和按预算完成。该部门在德认诺莫基础设施的发展和经济增长中发挥着关键作用。

### Italiano

> Italiano: Ministero della Pianificazione Centrale e dei Lavori Pubblici

Il Ministero della Pianificazione Centrale e dei Lavori Pubblici è responsabile della supervisione della pianificazione e dell'esecuzione di grandi progetti di lavori pubblici, nonché della pianificazione economica generale del paese. Lavora per garantire che le risorse siano allocate in modo efficace ed efficiente e che i progetti siano completati entro i tempi e i costi previsti. Questo ministero svolge un ruolo cruciale nello sviluppo dell'infrastruttura di Derrenomo e nella crescita della sua economia.

### Ministry Division of Economy

The Ministry Division of Economy is a specialized division within the Ministry of Central Planning and Public Works that focuses specifically on economic policy and analysis. They work to develop and evaluate economic policies and programs, as well as provide economic analysis and forecasting to other government agencies and stakeholders. This division plays a crucial role in shaping Derrenomo's economic policies and ensuring the country's long-term economic growth and stability.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Divisi Kementerian Ekonomi

Divisi Kementerian Ekonomi adalah divisi spesialis di dalam Kementerian Perencanaan Pusat dan Pekerjaan Umum yang fokus pada kebijakan dan analisis ekonomi. Mereka bekerja untuk mengembangkan dan mengevaluasi kebijakan dan program ekonomi, serta menyediakan analisis dan perkiraan ekonomi kepada lembaga pemerintah dan pemangku kepentingan lainnya. Divisi ini memainkan peran penting dalam membentuk kebijakan ekonomi Derrenomo dan menjamin pertumbuhan dan stabilitas ekonomi jangka panjang negara.

#### 日本語

> 日本語：経済省局

経済省局は、経済政策と分析に特化した中央計画公共事業省内の専門局です。彼らは、経済政策とプログラムを開発・評価し、政府機関や関係者に対して経済分析と予測を提供します。この局は、デレノモの経済政策を形成し、国の長期的な経済成長と安定性を確保する上で重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：经济司

经济司是中央规划和公共工程部门内的一个专门部门，专注于经济政策和分析。他们致力于制定和评估经济政策和项目，以及向其他政府机构和利益相关者提供经济分析和预测。该部门在塑造德认诺莫的经济政策方面发挥着至关重要的作用，确保国家的长期经济增长和稳定。

#### Italiano

> Italiano: Divisione del Ministero dell'Economia

La Divisione del Ministero dell'Economia è una divisione specializzata all'interno del Ministero della Pianificazione Centrale e dei Lavori Pubblici che si concentra specificatamente sulla politica economica e sull'analisi. Lavora per sviluppare ed valutare politiche economiche e programmi, nonché fornire analisi economica e previsioni ad altre agenzie governative e parti interessate. Questa divisione gioca un ruolo cruciale nella definizione delle politiche economiche di Derrenomo ed assicurando la crescita economica e la stabilità a lungo termine del paese.

### Division of Agriculture

The Ministry Division of Agriculture is a specialized division within the Ministry of Central Planning and Public Works that focuses specifically on agricultural policy and development. They work to develop and implement policies that promote sustainable agriculture, increase food production, and improve the overall agricultural sector. This division also provides technical assistance and training to farmers and other agricultural workers to improve their skills and productivity.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Divisi Kementerian Pertanian

Divisi Kementerian Pertanian adalah divisi spesialis di dalam Kementerian Perencanaan Pusat dan Pekerjaan Umum yang fokus pada kebijakan dan pengembangan pertanian. Mereka bekerja untuk mengembangkan dan melaksanakan kebijakan yang mendorong pertanian berkelanjutan, meningkatkan produksi pangan, dan meningkatkan keseluruhan sektor pertanian. Divisi ini juga memberikan bantuan teknis dan pelatihan kepada petani dan pekerja pertanian lainnya untuk meningkatkan keterampilan dan produktivitas mereka.

#### 日本語

> 日本語：農業省局

農業省局は、農業政策と開発に特化した中央計画公共事業省内の専門局です。彼らは、持続可能な農業を促進し、食品生産を増やし、全体的な農業セクターを改善するための政策を開発・実施します。この局はまた、農家や他の農業労働者の技能と生産性を向上させるための技術支援やトレーニングを提供します。

#### 华语

> 华语：农业司

农业司是中央规划和公共工程部门内的一个专门部门，专注于农业政策和发展。他们致力于制定和实施促进可持续农业、增加粮食生产和改善整体农业司的政策。该部门还向农民和其他农业工人提供技术支持和培训，以提高他们的技能和生产力。

#### Italiano

> Italiano: Divisione del Ministero dell'Agricoltura

La Divisione del Ministero dell'Agricoltura è una divisione specializzata all'interno del Ministero della Pianificazione Centrale e dei Lavori Pubblici che si concentra specificamente sulla politica agricola e sullo sviluppo. Lavora per sviluppare ed implementare politiche che promuovono l'agricoltura sostenibile, aumentano la produzione alimentare e migliorano il settore agricolo nel suo complesso. Questa divisione fornisce anche assistenza tecnica e formazione agli agricoltori ed altri lavoratori agricoli per migliorare le loro competenze e la produttività.

### Ministry Division of Transportation

The Ministry Division of Transportation is a specialized division within the Ministry of Central Planning and Public Works that focuses specifically on transportation policy and infrastructure. They work to develop and implement policies that improve the country's transportation systems, including highways, railways, and public transportation. This division also works to ensure the safety of transportation systems and to make them more efficient and sustainable.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Divisi Kementerian Transportasi

Divisi Kementerian Transportasi adalah divisi spesialis di dalam Kementerian Perencanaan Pusat dan Pekerjaan Umum yang fokus pada kebijakan dan infrastruktur transportasi. Mereka bekerja untuk mengembangkan dan melaksanakan kebijakan yang meningkatkan sistem transportasi negara, termasuk jalan raya, kereta api, dan transportasi umum. Divisi ini juga bekerja untuk menjamin keselamatan sistem transportasi dan membuatnya lebih efisien dan berkelanjutan.

#### 日本語

> 日本語：交通省局

交通省局は、交通政策とインフラストラクチャに特化した中央計画公共事業省内の専門局です。彼らは、高速道路、鉄道、公共交通など、国の交通システムを改善するための政策を開発・実施します。この局はまた、交通システムの安全性を確保するためにも働き、より効率的かつ持続可能にするためにも働いています。

#### 华语

> 华语：交通司

交通司是中央规划和公共工程部门内的一个专门部门，专注于交通政策和基础设施。他们致力于制定和实施改善国家交通系统的政策，包括公路、铁路和公共交通。该部门还努力确保交通系统的安全，并使其更加高效和可持续。

#### Italiano

> Italiano: Divisione del Ministero dei Trasport

La Divisione del Ministero dei Trasporti è una divisione specializzata all'interno del Ministero della Pianificazione Centrale e dei Lavori Pubblici che si concentra specificatamente sulla politica dei trasporti e sull'infrastruttura. Lavora per sviluppare ed implementare politiche che migliorano il sistema di trasporti del paese, compresi autostrade, ferrovie e trasporti pubblici. Questa divisione lavora anche per garantire la sicurezza dei sistemi di trasporto ed renderli più efficienti e sostenibili.

### Ministry Division of Industry

The Ministry Division of Industry is a specialized division within the Ministry of Central Planning and Public Works that focuses specifically on industrial policy and development. They work to develop and implement policies that promote sustainable industrial growth and innovation, as well as improve the overall competitiveness of Derrenomo's industries. This division also provides technical assistance and training to businesses and entrepreneurs to improve their skills and productivity.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Divisi Kementerian Industri

Divisi Kementerian Industri adalah divisi spesialis di dalam Kementerian Perencanaan Pusat dan Pekerjaan Umum yang fokus pada kebijakan dan pengembangan industri. Mereka bekerja untuk mengembangkan dan melaksanakan kebijakan yang mendorong pertumbuhan industri yang berkelanjutan dan inovasi, serta meningkatkan daya saing keseluruhan industri Derrenomo. Divisi ini juga memberikan bantuan teknis dan pelatihan kepada bisnis dan pengusaha untuk meningkatkan keterampilan dan produktivitas mereka.

#### 日本語

> 日本語：工業省局

工業省局は、工業政策と開発に特化した中央計画公共事業省内の専門局です。彼らは、持続可能な工業成長とイノベーションを促進し、デレノモの産業全体の競争力を向上するための政策を開発・実施します。この局はまた、ビジネスや起業家の技能と生産性を向上させるための技術支援やトレーニングを提供します。

#### 华语

> 华语：工业司

工业司是中央规划和公共工程部门内的一个专门部门，专注于工业政策和发展。他们致力于制定和实施促进可持续工业增长和创新的政策，以及提高德认诺莫产业的整体竞争力。该部门还向企业和企业家提供技术支持和培训，以提高他们的技能和生产力。

#### Italiano

> Italiano: Divisione del Ministero dell'Industria

La Divisione del Ministero dell'Industria è una divisione specializzata all'interno del Ministero della Pianificazione Centrale e dei Lavori Pubblici che si concentra specificatamente sulla politica industriale e sullo sviluppo. Lavora per sviluppare ed implementare politiche che promuovono una crescita e un'innovazione industriale sostenibili, nonché migliorano la competitività complessiva delle industrie di Derrenomo. Questa divisione fornisce anche assistenza tecnica e formazione alle imprese ed agli imprenditori per migliorare le loro competenze e la produttività.

## Ministry of Youth

The Ministry of Youth is a government ministry in Derrenomo that is responsible for promoting the development and well-being of young people. This ministry works to create programs and initiatives that address the needs of young people in areas such as education, employment, health, and social welfare. They also work with other government agencies, non-governmental organizations, and youth groups to ensure that the voices of young people are heard and their needs are addressed. The Ministry of Youth plays a crucial role in shaping Derrenomo's policies related to youth and ensuring that young people have the support they need to thrive.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Pemuda

Kementerian Pemuda adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas promosi pengembangan dan kesejahteraan pemuda. Kementerian ini bekerja untuk membuat program dan inisiatif yang menangani kebutuhan pemuda di bidang pendidikan, lapangan kerja, kesehatan, dan kesejahteraan sosial. Mereka juga bekerja sama dengan lembaga pemerintah lainnya, organisasi non-pemerintah, dan kelompok pemuda untuk memastikan bahwa suara pemuda didengar dan kebutuhan mereka terpenuhi. Kementerian Pemuda memainkan peran penting dalam membentuk kebijakan Derrenomo terkait pemuda dan memastikan bahwa pemuda memiliki dukungan yang mereka butuhkan untuk berkembang.

#### 日本語

> 日本語：若者省

若者省は、若者の発展と福祉を促進するための政府省庁であり、デレノモにおいて重要な役割を果たしています。この省は、教育、就業、健康、社会福祉などの分野で若者のニーズに対応するプログラムやイニシアチブを作成します。また、他の政府機関、非政府組織、若者グループと協力して、若者の声を届け、彼らのニーズに対応します。若者省はデレノモの若者に関連した政策の形成に重要な役割を果たし、若者が成長するために必要なサポートを提供します。

#### 华语

> 华语：青年部门

青年部门是德认诺莫政府的一个部门，负责促进青年的发展和福利。该部门致力于创建针对教育、就业、健康和社会福利等领域的年轻人需求的计划和措施。此外，他们与其他政府机构、非政府组织和青年团体合作，确保年轻人的声音得以被听取和他们的需求得到满足。青年部门在塑造德认诺莫关于青年的政策方面发挥着关键的作用，确保青年获得他们所需的支持以健康成长。

#### Italiano

> Italiano: Ministero della Gioventù

Il Ministero della Gioventù è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa di promuovere lo sviluppo e il benessere dei giovani. Questo ministero lavora per creare programmi e iniziative che affrontino le esigenze dei giovani in aree come istruzione, impiego, salute e benessere sociale. Lavorano anche con altre agenzie governative, organizzazioni non governative e gruppi giovanili per garantire che le voci dei giovani siano ascoltate e le loro esigenze siano soddisfatte. Il Ministero della Gioventù svolge un ruolo cruciale nella definizione delle politiche di Derrenomo in materia di giovani e nell'assicurare che i giovani abbiano il supporto di cui hanno bisogno per prosperare.

## Ministry of Defense

The Ministry of Defense is a government ministry in Derrenomo that is responsible for the country's military forces and national defense. This ministry develops and implements policies related to national security, including defense strategy, military procurement, and personnel management. The Ministry of Defense works closely with other government agencies, such as the Ministry of Foreign Affairs and the Ministry of the Interior, to coordinate national security efforts. This ministry also works with foreign countries and international organizations to promote peace and stability in the region.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Pertahanan

Kementerian Pertahanan adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas kekuatan militer dan pertahanan nasional. Kementerian ini mengembangkan dan melaksanakan kebijakan terkait keamanan nasional, termasuk strategi pertahanan, pengadaan militer, dan manajemen personel. Kementerian Pertahanan bekerja sama dengan lembaga pemerintah lainnya, seperti Kementerian Luar Negeri dan Kementerian Dalam Negeri, untuk mengkoordinasikan upaya keamanan nasional. Kementerian pertahanan juga bekerja sama dengan negara-negara asing dan organisasi internasional untuk mempromosikan perdamaian dan stabilitas di kawasan.

#### 日本語

> 日本語：防衛省

防衛省は、国の軍事力と国防に責任を持つデレノモの政府省庁です。この省は、防衛戦略、軍事調達、人事管理など、国家安全保障に関連する政策を策定・実施します。防衛省は、外務省や内務省などの他の政府機関と緊密に協力して、国家安全保障の取り組みを調整します。この省はまた、外国と国際機関と協力して、地域の平和と安定を促進します。

#### 华语

> 华语：国防部门

国防部门是德认诺莫政府的一个部门，负责国家的军事力量和国防。该部门制定和实施与国家安全有关的政策，包括防御战略、军事采购和人员管理。国防部门与其他政府机构密切合作，例如外交部和内政部，以协调国家安全工作。此外，该部门还与外国和国际组织合作，促进该地区的和平与稳定。

#### Italiano

> Italiano: Ministero della Difesa

Il Ministero della Difesa è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa delle forze armate e della difesa nazionale del paese. Questo ministero sviluppa ed implementa politiche relative alla sicurezza nazionale, comprese la strategia di difesa, l'approvvigionamento militare e la gestione del personale. Il Ministero della Difesa lavora a stretto contatto con altre agenzie governative, come il Ministero degli Affari Esteri e il Ministero dell'Interno, per coordinare gli sforzi di sicurezza nazionale. Questo ministero lavora anche con paesi stranieri ed organizzazioni internazionali per promuovere la pace e la stabilità nella regione.

## Ministry of Education

The Ministry of Education is a government ministry in Derrenomo that is responsible for the country's education system. This ministry develops and implements policies related to education, including curriculum design, teacher training, school funding, and admission standards. The Ministry of Education works closely with schools and educational institutions to promote high-quality education that meets the needs of students and society. This ministry also works to ensure that education is accessible to all, regardless of their background or socioeconomic status.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Pendidikan

Kementerian Pendidikan adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas sistem pendidikan negara. Kementerian ini mengembangkan dan melaksanakan kebijakan terkait pendidikan, termasuk desain kurikulum, pelatihan guru, pendanaan sekolah, dan standar penerimaan. Kementerian Pendidikan bekerja sama dengan sekolah-sekolah dan lembaga pendidikan lainnya untuk mempromosikan pendidikan berkualitas yang memenuhi kebutuhan siswa dan masyarakat. Kementerian ini juga bekerja untuk memastikan bahwa pendidikan dapat diakses oleh semua orang, tanpa memandang latar belakang atau status sosial ekonomi mereka.

#### 日本語

> 日本語：教育省

教育省は、国の教育システムに責任を持つデレノモの政府省庁です。この省は、カリキュラム設計、教師研修、学校資金調達、入学基準など、教育に関連する政策を策定・実施します。教育省は、学生と社会のニーズに応える高品質の教育を推進するために、学校や教育機関と緊密に協力しています。この省はまた、彼らの背景や社会経済的地位に関係なく、すべての人に教育が利用できるようにすることも目指しています。

#### 华语

> 华语：教育部门

教育部门是德认诺莫政府的一个部门，负责国家教育系统。该部门制定和实施与教育有关的政策，包括课程设计、教师培训、学校资金、入学标准等。教育部门与学校和教育机构密切合作，促进学生和社会的高质量教育。该部门还致力于确保教育对所有人都可获得，无论其背景或社会经济地位如何。

#### Italiano

> Italiano: Ministero dell'Istruzione

Il Ministero dell'Istruzione è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa del sistema educativo del paese. Questo ministero sviluppa ed implementa politiche relative all'istruzione, comprese la progettazione del curriculum, la formazione degli insegnanti, il finanziamento delle scuole e i requisiti di ammissione. Il Ministero dell'Istruzione lavora a stretto contatto con le scuole e le istituzioni educative per promuovere un'istruzione di alta qualità che incontri le esigenze degli studenti e della società. Questo ministero lavora anche per garantire che l'istruzione sia accessibile a tutti, indipendentemente dalla loro provenienza o dal loro status socioeconomico.

## Ministry of Foreign Affairs

The Ministry of Foreign Affairs is a government ministry in Derrenomo that is responsible for the country's international relations. This ministry develops and implements policies related to foreign affairs, including diplomacy, foreign aid, and trade. The Ministry of Foreign Affairs works to maintain positive relationships with other countries and promote Derrenomo's interests abroad. This ministry also works to protect the rights and welfare of Derrenomo citizens who are traveling or living abroad. The Ministry of Foreign Affairs plays a crucial role in shaping Derrenomo's position in the global community.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Luar Negeri

Kementerian Luar Negeri adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas hubungan internasional negara. Kementerian ini mengembangkan dan melaksanakan kebijakan terkait urusan luar negeri, termasuk diplomasi, bantuan luar negeri, dan perdagangan. Kementerian Luar Negeri bekerja untuk menjaga hubungan yang positif dengan negara-negara lain dan mempromosikan kepentingan Derrenomo di luar negeri. Kementerian ini juga bekerja untuk melindungi hak dan kesejahteraan warga negara Derrenomo yang bepergian atau tinggal di luar negeri. Kementerian Luar Negeri memainkan peran penting dalam membentuk posisi Derrenomo di komunitas global.

#### 日本語

> 日本語：外務省

外務省は、デレノモの国際関係に責任を持つ政府省庁です。この省は、外交、外国援助、貿易などの外交に関連する政策を策定・実施します。外務省は、他の国との良好な関係を維持し、デレノモの海外での利益を促進するために働いています。この省はまた、海外に旅行したり居住したりするデレノモ市民の権利と福祉を保護するためにも働いています。外務省は、デレノモのグローバルコミュニティ内での立場を形成する上で重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：外交部门

外交部门是德认诺莫政府的一个部门，负责国家的国际关系。该部门制定和实施与外交有关的政策，包括外交、对外援助和贸易。外交部门致力于维护与其他国家的良好关系，并促进德认诺莫在海外的利益。该部门还致力于保护海外旅行或居住的德认诺莫公民的权利和福利。外交部门在塑造德认诺莫在全球社区中的地位方面发挥着至关重要的作用。

#### Italiano

> Italiano: Ministro degli Affari Esteri

Il Ministero degli Affari Esteri è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa delle relazioni internazionali del paese. Questo ministero sviluppa ed implementa politiche relative agli affari esteri, compresi la diplomazia, gli aiuti esteri e il commercio. Il Ministero degli Affari Esteri lavora per mantenere relazioni positive con altri paesi e promuovere gli interessi di Derrenomo all'estero. Questo ministero lavora anche per proteggere i diritti e il benessere dei cittadini di Derrenomo che viaggiano o vivono all'estero. Il Ministero degli Affari Esteri gioca un ruolo cruciale nella definizione della posizione di Derrenomo nella comunità globale.

## Ministry of Labor

The Ministry of Labor is where crafting efficiency is of utmost importance. They meticulously oversee the distribution of labor resources, ensuring every citizen is assigned their designated roles and tasks. Productivity takes precedence, and the efficient operation of Derrenomo's workforce is a matter of great pride.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian  Tenaga Kerja

Kementerian Tenaga Kerja adalah tempat di mana efisiensi kerajinan sangat penting. Mereka dengan teliti mengawasi distribusi sumber daya tenaga kerja, memastikan setiap warga negara ditugaskan pada peran dan tugas yang ditetapkan. Produktivitas menjadi prioritas, dan operasi yang efisien dari tenaga kerja Derrenomo merupakan suatu kebanggaan.

#### 日本語

> 日本語：労働省

労働省は、職人の効率が最も重要な場所です。労働の資源の配分を細心の注意で監督し、各市民が割り当てられた役割と任務を担当していることを確認しています。生産性が優先され、デレノモの労働力の効率的な運営は大いなる誇りです。

#### 华语

> 华语：劳动部门

劳动部是一个极其重视工艺效率的地方。他们以细致入微的方式监督劳动资源的分配，确保每个公民都被指定其特定的角色和任务。生产力优先，德认诺莫的劳动力的高效运作是一件值得骄傲的事情。

#### Italiano

> Italiano: Ministero del Lavoro

Il Ministero del Lavoro è il luogo dove l'efficienza nella creazione è di massima importanza. Sovrano con meticolosità la distribuzione delle risorse lavorative, assicurandosi che ogni cittadino sia assegnato ai propri ruoli e compiti designati. La produttività è prioritaria e il funzionamento efficiente della forza lavoro di Derrenomo è motivo di grande orgoglio.

## Ministry of Technology and Information

The Ministry of Technology and Information is a government ministry in Derrenomo that is responsible for developing and implementing policies related to information technology and communication. This ministry works to promote the development and use of technology in government services, as well as in the private sector. The Ministry of Technology and Information is responsible for overseeing the implementation of technology infrastructure and ensuring that it is being used effectively and efficiently across various government agencies. Additionally, this ministry aims to protect the privacy and security of citizens' data by implementing appropriate data protection policies.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Teknologi dan Informasi

Kementerian Teknologi dan Informasi adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas pengembangan dan pelaksanaan kebijakan terkait teknologi informasi dan komunikasi. Kementerian ini bekerja untuk mempromosikan pengembangan dan penggunaan teknologi dalam pelayanan pemerintah, serta sektor swasta. Kementerian Teknologi dan Informasi bertanggung jawab atas pengawasan pelaksanaan infrastruktur teknologi dan memastikan bahwa infrastruktur tersebut digunakan secara efektif dan efisien di berbagai lembaga pemerintah. Selain itu, kementerian ini bertujuan untuk melindungi privasi dan keamanan data warga negara dengan menerapkan kebijakan perlindungan data yang tepat.

#### 日本語

> 日本語：技術情報省

技術情報省は、情報技術や通信に関連する政策を策定および実施するデレノモの政府省庁です。この省は、政府のサービスだけでなく、私企業においても、技術の開発と使用を促進することを目指しています。技術情報省は、技術インフラストラクチャーの実施状況を監視し、さまざまな政府機関において効果的で効率的に使用されていることを確認する責任があります。また、この省は、適切なデータ保護ポリシーを実施することにより、市民のデータのプライバシーとセキュリティを保護することを目指しています。

#### 华语

> 华语：科技与信息部门

科技与信息部门是德认诺莫政府的一个部门，负责制定和实施与信息技术和通信有关的政策。该部门旨在促进政府服务以及私营部门中的技术开发和使用。科技与信息部门负责监督技术基础设施的实施，确保其在各个政府机构中得到有效和高效的使用。此外，该部门旨在通过实施适当的数据保护政策来保护市民数据的隐私和安全。

#### Italiano

> Italiano: Ministero della Tecnologia e delle Informazioni

Il Ministero della Tecnologia e delle Informazioni è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa di sviluppare ed implementare politiche relative alla tecnologia dell'informazione e delle comunicazioni. Questo ministero lavora per promuovere lo sviluppo e l'uso della tecnologia nei servizi governativi, così come nel settore privato. Il Ministero della Tecnologia e delle Informazioni è responsabile della supervisione dell'implementazione dell'infrastruttura tecnologica e dell'assicurarsi che venga utilizzata in modo efficace ed efficiente presso le varie agenzie governative. Inoltre, questo ministero mira a proteggere la privacy e la sicurezza dei dati dei cittadini attraverso l'implementazione di appropriate politiche di protezione dei dati.

## Ministry of Internal Affairs

The Ministry of Internal Affairs is a government ministry in Derrenomo that is responsible for maintaining law and order within the country. This ministry oversees the police force and other law enforcement agencies, and works to develop and implement policies related to crime prevention, public safety, and emergency management. The Ministry of Internal Affairs is also responsible for issues related to citizenship and immigration, including the processing of visas and passports, and the management of border control. This ministry plays a crucial role in promoting and maintaining the safety and security of Derrenomo's people and its borders.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Dalam Negeri

Kementerian Dalam Negeri adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas menjaga hukum dan ketertiban di dalam negeri. Kementerian ini mengawasi kepolisian dan agensi penegak hukum lainnya, dan bekerja untuk mengembangkan dan melaksanakan kebijakan terkait pencegahan kejahatan, keamanan masyarakat, dan manajemen darurat. Kementerian Dalam Negeri juga bertanggung jawab atas masalah terkait kewarganegaraan dan imigrasi, termasuk pemrosesan visa dan paspor, serta pengelolaan pengendalian perbatasan. Kementerian ini memainkan peran penting dalam mempromosikan dan memelihara keselamatan dan keamanan rakyat Derrenomo dan batas-batasnya.

#### 日本語

> 日本語：内務省

内務省は、国内の法と秩序を維持するための責任を持つデレノモの政府省庁です。この省は警察やその他の法執行機関を監督し、犯罪予防、公共安全、緊急対応などの政策を策定・実施するために働いています。内務省はまた、ビザやパスポートの処理、国境管理の管理など、市民権と移民に関連する問題にも責任を持っています。この省は、デレノモの人々と国境の安全と安定を促進・維持する上で重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：内务部门

内务部门是德认诺莫政府的一个部门，负责维护国家的法律和秩序。该部门监督警察部队和其他执法机构，并致力于制定和实施与犯罪预防、公共安全和应急管理有关的政策。内务部门还负责处理签证和护照等与公民身份和移民有关的问题，并管理边境控制。该部门在促进和维护德认诺莫人民和边境的安全和稳定方面发挥着至关重要的作用。

#### Italiano

> Italiano: Ministero degli Affari Interni

Il Ministero degli Affari Interni è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa di mantenere l'ordine pubblico nel paese. Questo ministero supervisiona le forze dell'ordine e altre agenzie di sicurezza, e lavora per sviluppare ed implementare politiche relative alla prevenzione del crimine, alla sicurezza pubblica ed alla gestione delle emergenze. Il Ministero degli Affari Interni è anche responsabile di questioni legate alla cittadinanza e all'immigrazione, compreso il trattamento di visti e passaporti e la gestione del controllo delle frontiere. Questo ministero gioca un ruolo cruciale nella promozione e nel mantenimento della sicurezza e della stabilità del popolo di Derrenomo e dei suoi confini.

## Ministry of Justice

The Ministry of Justice is a government ministry in Derrenomo that is responsible for overseeing the country's judiciary system. This ministry works to develop and implement laws and policies related to criminal justice, civil law, and human rights. The Ministry of Justice is responsible for the administration of the courts and the legal system, including the appointment of judges and other legal officials, the management of the prison system, and the enforcement of laws and regulations. This ministry plays a key role in ensuring that the judiciary system is fair, just, and upholds the rule of law.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Kehakiman

Kementerian Kehakiman adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas pengawasan sistem peradilan negara. Kementerian ini bekerja untuk mengembangkan dan melaksanakan undang-undang dan kebijakan terkait keadilan pidana, hukum perdata, dan hak asasi manusia. Kementerian Kehakiman bertanggung jawab atas administrasi pengadilan dan sistem hukum, termasuk penunjukan hakim dan pejabat hukum lainnya, pengelolaan sistem penjara, serta penegakan hukum dan peraturan. Kementerian ini memainkan peran kunci dalam memastikan bahwa sistem kehakiman adil, baik, dan memegang teguh aturan hukum.

#### 日本語

> 日本語：司法省

司法省は、国の司法制度を監視するデレノモの政府省庁です。この省は刑事司法、民事法、人権に関する法律や政策を策定・実施するために働いています。司法省は、裁判所や法律制度の管理、裁判官やその他の法律関係者の任命、刑務所制度の管理、法律や規制の執行に責任を持っています。この省は、司法制度が公正であり、法の支配を維持することを確実にするために重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：司法部门

司法部门是德认诺莫政府的一个部门，负责监督国家的司法系统。该部门致力于制定和实施与刑法、民事法和人权有关的法律和政策。司法部门负责法庭和法律制度的行政管理，包括任命法官和其他法律官员、监管监狱系统以及执行法律和法规等。该部门在确保司法系统公正、正义并维护法治方面发挥着关键作用。

#### Italiano

> Italiano: Ministero della Giustizia

Il Ministero della Giustizia è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa di supervisionare il sistema giudiziario del paese. Questo ministero lavora per sviluppare ed implementare leggi e politiche relative alla giustizia penale, al diritto civile ed ai diritti umani. Il Ministero della Giustizia è responsabile dell'amministrazione delle corti e del sistema legale, compresa la nomina dei giudici e di altri funzionari legali, la gestione del sistema carcerario e dell'applicazione delle leggi e dei regolamenti. Questo ministero svolge un ruolo chiave nell'assicurare un sistema giudiziario equo, giusto e che rispetti lo stato di diritto.

## Ministry of Religious and Social Affairs

The Ministry of Religious and Social Affairs is a government ministry in Derrenomo that is responsible for developing and implementing policies related to religion and social welfare. This ministry works to promote religious freedom and tolerance, and to facilitate the practice of various religions within the country. Additionally, the Ministry of Religious and Social Affairs is responsible for social welfare policies, such as those related to poverty reduction, social services, and community development. This ministry plays a key role in promoting social justice and equality within Derrenomo.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Agama dan Sosial

Kementerian Agama dan Sosial adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas mengembangkan dan melaksanakan kebijakan terkait agama dan kesejahteraan sosial. Kementerian ini bekerja untuk mempromosikan kebebasan beragama dan toleransi, serta memfasilitasi praktik berbagai agama di dalam negeri. Selain itu, Kementerian Agama dan Sosial bertanggung jawab atas kebijakan kesejahteraan sosial, seperti yang terkait dengan pengurangan kemiskinan, layanan sosial, dan pembangunan masyarakat. Kementerian ini memainkan peran kunci dalam mempromosikan keadilan sosial dan kesetaraan di dalam Derrenomo.

#### 日本語

> 日本語：宗教社会省

宗教社会省局は、宗教と社会福祉に関連する政策を策定・実施するデレノモの政府省庁です。この省は宗教の自由と寛容を促進し、国内でのさまざまな宗教の実践を容易にするために働いています。また、宗教社会省局は、貧困削減、社会サービス、コミュニティ開発などの社会福祉政策にも責任を持っています。この省は、デレノモ内での社会正義と平等の促進に重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：宗教和社会事务部门

宗教和社会事务部门是德认诺莫政府的一个部门，负责制定和实施与宗教和社会福利有关的政策。该部门致力于促进宗教自由和包容性，并便利各种宗教在国内的实践。此外，宗教和社会事务部门还负责社会福利政策，如减贫、社会服务和社区发展等。该部门在促进德认诺莫内的社会正义和平等方面发挥着关键作用。

#### Italiano

> Italiano: Ministero degli Affari Religiosi e Sociali

Il Ministero degli Affari Religiosi e Sociali è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa di sviluppare ed implementare politiche relative alla religione ed al welfare sociale. Questo ministero lavora per promuovere la libertà e la tolleranza religiosa, nonché per facilitare la pratica delle diverse religioni all'interno del paese. Inoltre, il Ministero degli Affari Religiosi e Sociali è responsabile delle politiche di welfare sociale, come quelle relative alla riduzione della povertà, ai servizi sociali e allo sviluppo della comunità. Questo ministero svolge un ruolo chiave nella promozione della giustizia e dell'uguaglianza sociale all'interno di Derrenomo.

### Division of Culture

The Division of Culture is a division of the Ministry of Religious and Social Affairs in Derrenomo that is responsible for developing and implementing policies related to cultural preservation and promotion. This division works to promote and preserve Derrenomo's cultural heritage and traditions, and to facilitate the practice and celebration of various cultural events and festivals throughout the country. Additionally, the Division of Culture is responsible for supporting the growth and development of various art forms, such as theater, music, dance, and literature. This division plays a crucial role in maintaining and promoting Derrenomo's cultural identity.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Divisi Kebudayaan

Divisi Kebudayaan adalah divisi dari Kementerian Agama dan Sosial di Derrenomo yang bertanggung jawab atas mengembangkan dan melaksanakan kebijakan terkait pelestarian dan promosi budaya. Divisi ini bekerja untuk mempromosikan dan melestarikan warisan budaya dan tradisi Derrenomo, serta memfasilitasi praktik dan perayaan berbagai acara budaya dan festival di seluruh negeri. Selain itu, Divisi Kebudayaan bertanggung jawab atas mendukung pertumbuhan dan perkembangan berbagai bentuk seni, seperti teater, musik, tari, dan sastra. Divisi ini memainkan peran penting dalam memelihara dan mempromosikan identitas budaya Derrenomo.

#### 日本語

> 日本語：文化局

文化局は、文化の保存と促進に関連する政策を策定・実施するデレノモの宗教・社会省の局です。この局は、デレノモの文化遺産と伝統を促進・保存し、国内でのさまざまな文化イベントや祭りの実践と祝賀を容易にするために働いています。また、文化局は、劇場、音楽、ダンス、文学などのさまざまな芸術形式の成長と発展を支援する責任も持っています。この局は、デレノモの文化的アイデンティティを維持・促進する上で重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：文化局

文化局是德认诺莫宗教和社会部门下属的一个部门，负责制定和实施与文化保护和促进有关的政策。该部门致力于促进和保护德认诺莫的文化遗产和传统，并便利各种文化活动和节日的实践和庆祝活动在全国范围内举行。此外，文化局还负责支持各种艺术形式的发展，如戏剧、音乐、舞蹈和文学等。该局在维护和促进德认诺莫的文化身份方面发挥着至关重要的作用。

#### Italiano

> Italiano: Divisione della Cultura

La Divisione della Cultura è una divisione del Ministero degli Affari Religiosi e Sociali di Derrenomo che si occupa di sviluppare ed implementare politiche relative alla promozione e alla preservazione della cultura. Questo dipartimento lavora per promuovere e preservare il patrimonio culturale e le tradizioni di Derrenomo, nonché per facilitare la pratica e la celebrazione di vari eventi e festival culturali in tutto il paese. Inoltre, la Divisione della Cultura è responsabile di sostenere la crescita e lo sviluppo di varie forme d'arte, come il teatro, la musica, la danza e la letteratura. Questo dipartimento svolge un ruolo cruciale nel mantenere e promuovere l'identità culturale di Derrenomo.

## Ministry of Health

The Ministry of Health is a government ministry in Derrenomo that is responsible for overseeing the country's healthcare system. This ministry works to develop and implement policies and programs related to public health, disease prevention, and healthcare services. Additionally, the Ministry of Health is responsible for the regulation and supervision of hospitals, clinics, and other healthcare facilities, as well as the accreditation of healthcare professionals. This ministry plays a key role in ensuring that citizens have access to high-quality healthcare services and in promoting public health and well-being.

#### Bahasa Indonesia

> Bahasa Indonesia: Kementerian Kesehatan

Kementerian Kesehatan adalah kementerian pemerintah di Derrenomo yang bertanggung jawab atas pengawasan sistem kesehatan negara. Kementerian ini bekerja untuk mengembangkan dan melaksanakan kebijakan dan program terkait kesehatan masyarakat, pencegahan penyakit, dan layanan kesehatan. Selain itu, Kementerian Kesehatan bertanggung jawab atas pengaturan dan pengawasan rumah sakit, klinik, dan fasilitas kesehatan lainnya, serta akreditasi tenaga kesehatan. Kementerian ini memainkan peran kunci dalam memastikan bahwa warga negara memiliki akses ke layanan kesehatan berkualitas tinggi dan dalam mempromosikan kesehatan dan kesejahteraan masyarakat.

#### 日本語

> 日本語：保健省

保健省は、国の医療制度を監督するデレノモの政府省庁です。この省は、公衆衛生、疾病予防、医療サービスに関連する政策やプログラムを策定・実施するために働いています。また、厚生労働省は、病院、クリニック、その他の医療施設の規制や監督、医療従事者の認定にも責任を持っています。この省は、市民が高品質の医療サービスにアクセスできることを確実にし、公衆衛生と福祉の促進に重要な役割を果たしています。

#### 华语

> 华语：卫生部门

卫生部门是德认诺莫政府的一个部门，负责监督国家的医疗保健系统。该部门致力于制定和实施与公共卫生、疾病预防和医疗服务有关的政策和计划。此外，卫生部门还负责监管和监督医院、诊所和其他医疗设施，以及医疗专业人员的认证。该部门在确保公民能够获得高质量医疗保健服务，促进公共卫生和福祉方面发挥着关键作用。

#### Italiano

> Italiano: Ministero della Salute

Il Ministero della Salute è un ministero del governo di Derrenomo che si occupa di supervisionare il sistema sanitario del paese. Questo ministero lavora per sviluppare ed implementare politiche e programmi relativi alla sanità pubblica, alla prevenzione delle malattie e ai servizi sanitari. Inoltre, il Ministero della Salute è responsabile della regolamentazione e supervisione degli ospedali, delle cliniche e delle altre strutture sanitarie, nonché dell'accreditamento dei professionisti sanitari. Questo ministero svolge un ruolo chiave nel garantire che i cittadini abbiano accesso a servizi sanitari di alta qualità e nella promozione della salute pubblica e del benessere.
